# Работа с Linux

## Теория

### Горячие клавиши

- Ctrl + Alt + T - **вызывает терминал**

### Команды терминала

- **man <название команды>** - (manual) - показывает справку по указанной команде
- **ls** - показывает каталоги в текущей директории. Список *ключей*:
	- **ls -l** - более подробная информация по каталогам
	- **ls -a** - показывает скрытые файлы
	- **ls -h** - показывает размеры в "человеческих" единицах, а не в байтах
- **pwd** - (print working directory) показывает полный путь до текущей директории
- **cd <Название каталога/>** - (change directory)открывает указанный каталог%%, если он присутствует в текущем%%
	- **cd ..** - возвращает нас в предыдущую директорию
- **mkdir** - создаёт каталог в текущем каталоге
- \> **file.txt** - создаёт файл «file.txt» или
	- \> **folder/file2.txt** - создаёт файл «file2.txt» в папке folder
- **rm file2.txt** - удаляет file2.txt в текущей директории
- **echo <что-то>** - выводит сообщение или переменную
	- **echo <что-то> \> file.txt** - записывает сообщение в file.txt
- **cat file.txt** - выводит содержимое file.txt
- **./file.txt** или source file.txt- **запускает file.txt**
- **file file.txt** - выводит информацию о типе файла file.txt


## Видео

### Серии видео

- [[Уроки Linux(для работы с SQL) - Online Programming Courses]]

#Linux